鏹水真喺好危險！

【14:40更新】據知，女事主姓張，為來港多年的新彊人，與前夫育有兩名子女。其20餘歲的幼子表示，父親過去曾一名家境富裕的商人，至迎娶比自己年輕約20年的母親來港後，即生意失敗破產，夫妻關係轉差，加上父親患心臟病情緒不穩，二人不時吵架，上月更曾於輕鐵站打架，當時父親被捕後獲釋。幼子稱自己同為髮型師，偶爾會到母親的理髮店幫忙，懷疑父親趁自己不在店內時施襲。

【12:45】早上約10時，天水圍新北江商場一樓中國銀行外，一名女子遭淋潑鏹水受傷，鏹水濺及身邊2名途人，造成2男1女受傷，其中女事主身體、臉及雙手嚴重受傷，送院雙手及上身以保鮮紙包裹，全臉敷上紗布。

據附近同樣開理髮店的陳先生表示，女事主為附近理髮店店東，當時一名老翁手持一個膠樽，衝入店內向女事主淋潑鏹水，她隨即呼救逃走，並衝入陳的店內求救，由於陳沒有保護裝備，未能即時拯救，女事主及後再逃入店內洗頭用水清洗，至警員到場將她送院。陳形容施襲老翁出現時，向女事主大叫「你做過乜嘢你自己知」，持樽「手揈揈」部分液體飛出濺傷兩名途人，逞兇後卻異常冷靜，安坐在店內等候被捕，其間喃喃自語稱「你以前乜都冇，我俾錢你係上面買地，落到嚟就嫌我窮，我乜都畀晒你！」

現場消息指出，女事主為施襲者前妻，警方到場當場拘捕老翁，正調查事件。

相關字詞﹕襲擊 淋漒水